29歲專業人士月入7萬 手持150萬現金卻不想買樓 怎做才能財務自由？

讀者：龔成大哥，小弟29歲，係專業人士，月入7萬幾。買了股票一年幾。除了大概150萬現金，資產有大概30萬股票。

個人資料 詳情如下 ：
1. 3000股盈富基金（月供8,000元）
2. 2500股大快活 （00052）- 見它低少少就買，買它的公司形象和管理；但擔心其行業的激烈競爭。
3. 兩手港燈 – 見它低少少就買，後悔買得太少。
4. 港交所（00388）、長江基建（01038）和地鐵（00066）。
5. 不足1手滙豐控股(月供2,000元) – 有點後悔，質素似乎一般，係因為預計利率升幅而買的，可以再來過的話會寧願買恒生。
一直有留意 領展、中電、煤氣、港視，但現價不平。除了月供部分，買其他股票都好似買閃卡咁隨心所欲，冇乜紀律。想睇睇成哥對小弟資產配置有咩意見。

呢年股市跌左唔少，成個倉跌左1萬，但股票都係諗住長期持有，最少呢5年都唔會賣。

短期不打算買樓，只怕股票價值升幅會追不上樓價升幅，不買樓好似好吃虧。

小弟終極目標是不計物業，仍有500萬以上股票資產，以generate自己生活費，達致財務自由。

我以上的投資策略是否太過保守？

如蒙惠告，不勝感激。

個案重點
‧29歲
‧月入$7萬
‧擁$150萬

重點目標
‧$500萬以上股票資產
‧財務自由
‧短期不打算買樓

龔成老師分析
你本身的牌面幾好，只要做好理財，同埋提升投資知識，將來財富的增長會好可觀，500萬身家並不困難。

你現時持有的股票無問題，這些都是優質股，都適合持有及長線投資。

至於你現時留意的股票，都是有質素，可投資的，只是你未掌握到估值與投資策略的問題，以至你有點亂。

從整體來說，你現時有現金150萬元，股票市值30萬，股票部分偏少，你可以再投資更多在股票裡。以你的年齡，可以投資「平穩增值股」+「潛力股」，後者佔比較少。

如果你未有企業估值、衡量平貴的能力，就以月供式模買入，以不斷儲優質股的概念去投資就得，例如每月月供$3萬，不斷儲股票，建立一個平衡的組合去月供，不理短線，長期進行就得。

雖然你這刻賬面跌左10,000玩，但如果你用長期資產價值去衡量，根本完全不用理會，長線投資是不理會中、短期股價，相信近期股價回落，股市比較合理，可說是一個合理的投資機會。

至於股票能否追到物業，這刻物業的租金回報率只有3%，投資收息股的股息率則有5%，可以簡單理解投資物業這刻的價值有限，應該先投資股票，再用增值後的股票去追樓市，咁樣會更有效率。

由於你本身資產不算少，只要好好運用，會對你的財富有好大影響，建議你努力學投資，在選股、企業評估、企業估值、投資時機上努力下功夫，將來財富可以滾存到好可觀。

All in apple,tesla

瞓街日日賺

2800

請提出一隻抗跌能力同平穩上升能力比2800好既港股

700

2800
抗跌
上升
平穩

老老豆豆
見到盈富基金就即刻唔想繼續睇落去
乜嘢專業人士咁高智慧

00005

仲玩港股。。。

我不是專家，樓主儲錢能力差，我支持手上拿現金，政治和金融正在改變中，現金安全性高，股票、基金不是好的時機，機會是留給有準備的人，但幾時入市就看你自己計算

次次見親呢條友都係2800 做膽拖
睇多兩三篇都知佢組合

我寧願去買馬

2800同抗跌/平穩上升扯得上關係嗎？

妖！
比晒我哋，一定自由！

太過保守了

28歲
年薪0.7m
total asset 1.5m
有1m放係股票
1:9 港股美股比例

垃圾堆到揀件好食d既垃圾

2800 膽拖匯豐

睇佢個牌面似醫生

重入5號

不過搵成哥就

如果讀數有關既專業人士，應該比較識投資

買住小小QQQ，VOO，ARKK咪得
等回調再加倉

揾得龔成做伸手黨都已經睇得出條友有幾咁弱智啦
買得嗰少少股都驚到成隻鵪鶉咁 咁不如擺定期

條友又自己作case

而家仲低過十年前, 美股已經番左一倍, 專業人仕喎, 弱智人仕咋?

係
仲買港股嘅人想財務自由真係發緊夢

All in 牛熊

好on9

買港股已經輸一半

不推文啦屌
幫佢賣廣告咩

係我一早入tesla

你地講到買馬仔咁好好笑
膽拖

你現時持有的股票無問題，這些都是優質股，都適合持有及長線投資。

咪害人啦

比我就all in 美女

1.5m TSLA

專家食屎啦

次次都係答呢句 之後叫人買2800

老老實實買S&P500 ETF啦, 仲2800

拉

又係啲垃圾專業人士 咁保守不如結埋心緒做打工仔算啦 又要馬兒好又要馬兒不吃草

買2800 不如買voo，qqq

有料就提啦 笑笑笑
錄柒咁

龔成話跟巴菲特 如果唔識就買指數基金
不過佢叫人買恆指

定期已經無得輸 仲要月入7萬

加多個零先再上嚟問啦

29歲月入7萬仲要問佢？
跌一萬叫咩春

做咩可以有月入7萬

Allin aapl

專業入士真係會搵佢咩？

月入7皮，揸150萬，個倉跌1萬就叫春...

龔蛇老師作故事都作好啲...

tsla翻4 賠搞掂

0005

咁真係抵笑呀

700 9988 388 3690 1810

仲有人睇龔成先好笑
推親d都係d唔適合呢個年代既股票

5球香港財務自由

冇人叫你一定買港股

如果我月入7萬
我馬上拎3個月人工去allin tesla

全部買哂垃圾股

on99， 30個買咁撚多隻股票，咁撚樣既組合市况大升但唔會有你份，各樣手續費都閪你唔少$。一字既之：呢條撚樣唔適合投資股票。

又係月供成

唔準你地咁講 大倉月供2800 的確係輸唔死人 好過D人炒細價股
不過講到回報就

見到no+中文字(港股)已經唔想睇

港股呢兩隻字同前面個d 要求已經contradiction

求其搵都搵到 eg 388
2800係高風險低回報之選。計下sharpe ratio都唔會揀
不過龔成最pk係水9 d新手話月供2800可以預期8-10%回報。
無論計過往10年20年。計一次買CARG定月供計IRR。2800回報都係得4-6%。
誤導新手正仆街

條友up咩鳩
有呢d錢仲買呢d垃圾咩
一早轉撚左去美股先啦
d水升得快過港股
而且入市叫人買藍籌就洗閪佢教咩
藍籌都要人教先識買係唔係玩野

有錢齊齊搵? 睬你都有味

有咁多現金不如買層樓收下租算啦
揸住成手港紙都唔知做乜春，等銀紙貶值？用另外嗰六份一身家買股仲要買得咁保守，D錢擺響度托咩，成29歲人仲on99咁
慢慢打工打到65歲退休好過啦專業人士
財你老母自由咩

呢d財演
個個case 月入都十皮後生專業人士

條友唔係話自己無樓咩？

見到佢手頭d垃圾股

求其轉晒做usdc放block FI都有9% 回報啦，仲計呢樣計嗰樣真係on居

屌 ,睇個標題都知係龔成老師。

屌

2800隻廢閪都推

9估 政府E

專業人士仲買舊嘅經濟股？你做野個牌照同專業資格係咪係大陸買返嚟？？上邊仲有個留言話一定要買港股，你揀女朋友同娶老婆都唔一定簡港女啦

得個百五萬想自由
本周笑話黎？

冇樓都唔怕

咁多本地藍籌收息股自己睇路

成哥可能空倉

30唔夠有1.5m月入7萬

大家唔好咁啦
股票市場總要有d on9大家先有錢賺
應該要多謝佢努努番工送錢比我地洗

大家唔可以為專業人士或IQ高既人投資好醒
牛頓IQ高無容置疑 但又係投資苦主 南海泡沫輸大錢
或者唔係智力問題 而係佢地無認真下苦功 對待投資
下下都問人意見

仲2800
7261拖7500啦

29歲月入七萬專業人士
9成政府工程師

成日啲讀者問題環節都係高收入既弱智
叫人點信

個個用歷史表現project未來表現
咁易賺錢就冇窮人個個trend following就賺錢啦
雖然同意美股係好過港股好多
但真係要買港股既話2800冇問題
未來十年港股散戶應該十個九個跑唔贏2800

有美股唔玩玩港股

就算all in spy 都可以財務自由了

專業人士買呀婆股
起碼都吹返有幾手騰仔啦

刷首抽
做二世祖

搵禁多都買港股
抵你上流唔倒

3140 輕鬆 ALL IN

All in 282

吓 我日日都睇佢D Q&A 當睇故仔娛樂
佢呢D個案有幾多係真 有幾大吹到幾大

專業人士月供8000蚊2800

咁七萬又唔係好多
無bonus雙糧

我識一個真係搵7萬一個月，完全唔識投資

除左股票嗰part外，基本上都冇咩問題
股票既然冇咩認識就買美股大公司就得喇，點都好過買埋哂啲垃圾